<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Administración De Sistemas on Javi Huete</title>
    <link>/tags/administraci%C3%B3n-de-sistemas/</link>
    <description>Recent content in Administración De Sistemas on Javi Huete</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-Es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 01:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/administraci%C3%B3n-de-sistemas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Configuración de una VPN de acceso remoto con OpenVPN y certificados x509</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-acceso-remoto-openvpn/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-acceso-remoto-openvpn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este post se configura una conexión VPN de acceso remoto entre dos equipos. El servidor está conectado a dos redes, una de ellas está formada por el cliente y la otra por otro equipo a al que el cliente debe acceder a través de la VPN. La VPN usa direcciones de la red 10.99.99.0/24. En esta red, el servidor tiene la IP 10.99.99.1. Así, el escenario está compuesto por cuatro máquinas: en una red sólo está el cliente VPN y, la otra red está formada por el servidor VPN y un equipo interno. Entre ambas redes hay un router de Internet. Por tanto, el escenario queda construido de la siguiente manera:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creación de una VPN de acceso remoto con IPSec</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-acceso-remoto-ipsec/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-acceso-remoto-ipsec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para la configuración de la VPN de acceso remoto con IPSec se usa una aplicación por software, en este caso, StrongSwan. El escenario cuenta con tres máquinas: un cliente, un servidor y un equipo en la red interna del servidor al que el cliente debe acceder.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creación de una VPN de acceso remoto con WireGuard</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-acceso-remoto-wireguard/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-acceso-remoto-wireguard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este escenario un servidor VPN permite el acceso a un equipo conectado a su red interna a los clientes conectados a él a través de la red VPN.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creación de una VPN punto a punto con IPSec</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-punto-a-punto-ipsec/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-punto-a-punto-ipsec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este escenario está formado por dos routers Cisco c7200 que comparten una red. Por la otra interfaz, cada uno cuenta con una red privada. Usando el protocolo IPSec se crea un túnel entre ambos routers que permita comunicar las dos redes privadas a través de una VPN.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creación de una VPN sitio a sitio con WireGuard</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-sitio-a-sitio-wireguard/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-29-vpn-sitio-a-sitio-wireguard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este post, el escenario está formado por dos servidores de VPN que actúan, a su vez, como clientes del otro servidor y un equipo en la red interna de cada servidor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración de vistas en el servidor DNS con  Bind9</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-27-configuracion-de-vistas-en-bind9/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-27-configuracion-de-vistas-en-bind9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un escenario formado por dos máquinas, en el que una de ellas contiene dos contenedores LXC, se configura un servidor DNS con diferentes vistas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalación de WordPress en Rocky Linux 9</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-27-instalacion-wordpress-rocky-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-27-instalacion-wordpress-rocky-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este post se instala WordPress en un equipo con Rocky Linux 9 en el que se ha instalado el servidor web de Apache &lt;code&gt;httpd&lt;/code&gt; y que se conecta a una base de datos instalada en otro servidor basado en Ubuntu 22.04.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalación del servidor web Apache en Rocky Linux 9</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-27-instalacion-servidor-web-rocky-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-27-instalacion-servidor-web-rocky-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El de Apache es uno de los servidores web más usados del mundo. Aunque en otras distribuciones, como las basadas en Debian, este servidor se instala con el paquete &lt;code&gt;apache2&lt;/code&gt; en las distribuciones basadas en Red Hat como CentOS o Rocky Linux, este servidor se instala con el paquete &lt;code&gt;httpd&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalación y configuración de un servidor DNS con Bind9</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-16-instalaci-configuracion-dns-bind9/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-16-instalaci-configuracion-dns-bind9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El servidor Bind9 es uno de los servidores DNS más usados. Aunque todos los proveedores de Internet cuentan con servidores DNS para permitir la navegación usando direcciones URL por Internet, en muchas ocasiones puede ser interesante contar con un servidor DNS configurado para la resolución de nombres en la red local.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autentificación SSH con cifrado asimétrico usando GPG</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-14-autentificacion-con-gpg/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-14-autentificacion-con-gpg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para que la conexión entre cliente y servidor por SSH sea más ágil y rápida, se usa un cifrado simétrico. Sin embargo, para que una conexión con cifrado simétrico sea segura es necesario que ambos interlocutores negocien una clave simétrica usando una conexión segura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Certificado HTTP y SSL</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-14-certificado-http-ssl/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-14-certificado-http-ssl/</guid>
      <description>En esta entrada se explica cómo se puede generar un certificado HTTPS para un servidor web creando una Autoridad Certificadora propia y cómo configurar un servidor web Apache2 o Nginx para usar el certificado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cifrado asimétrico con GPG y OpenSSL</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-14-criptografia-gpg-openssl/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-14-criptografia-gpg-openssl/</guid>
      <description>En este post se resume brevemente el procedimiento para crear claves de cifrado asimétrico tanto con GPG como con OpenSSL.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Correo electrónico cifrado con Thunderbird</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-14-correo-electronico-cifrado-thunderbird/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-14-correo-electronico-cifrado-thunderbird/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este tutorial se muestra cómo configurar el cliente de correo electrónico Mozilla Thunderbird para enviar y recibir correos electrónicos cifrados con un par de claves pública y privada generadas con GPG.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firmas y autenticación con GPG</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-14-criptografia-integridad/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-14-criptografia-integridad/</guid>
      <description>En esta entrada se explica cómo firmar claves públicas usando GPG.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verificar la integridad de ficheros con GPG y apt-secure</title>
      <link>/blog/seguridad/2025-01-15-integridad-de-ficheros-con-gpg/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/seguridad/2025-01-15-integridad-de-ficheros-con-gpg/</guid>
      <description>Existen varios mecanismos para verificar la integridad de los ficheros descargados tanto desde los propios repositorios de la distribución como de repositorios de terceros. Algunos de ellos son GPG y apt-secure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión de almacenamiento en Openstack</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-13-gestion-del-almacenamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-13-gestion-del-almacenamiento/</guid>
      <description>En este post se muestran algunos ejemplos de funcionamiento del cliente de OpenStack para la gestión del almacenamiento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión de redes en Openstack</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-13-gestion-de-redes-openstack/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-13-gestion-de-redes-openstack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este post se muestra un caso práctica de gestión de redes en un escenario de OpenStack formado por una instancia que funciona como router y otra máquina, conectada a una red interna, que cuenta con un servidor web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introducción a Openstack Client</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-13-introduccion-a-openstack/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-13-introduccion-a-openstack/</guid>
      <description>OpenStack es una herramienta de infraestructura como servicio que puede gestionarse desde la línea de comandos a través de su cliente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uso de cloud-init con libvirt</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-13-uso-de-cloud-init-con-libvirt/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-13-uso-de-cloud-init-con-libvirt/</guid>
      <description>OpenStack es una herramienta de infraestructura como servicio que puede gestionarse desde la línea de comandos a través de su cliente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uso de Openstack para crear un escenario de despliegue</title>
      <link>/blog/servicios/2025-01-13-creacion-escenario-openstack/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2025-01-13-creacion-escenario-openstack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este post se crea un escenario en OpenStack que consta de 4 máquinas: 2 instancias y dos contenedores LXC que se ejecutan en una de estas dos instancias. Este escenario está orientado a alojar diferentes servicios en cada una de las máquinas en el futuro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración del balanceador de carga HAProxy</title>
      <link>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-balanceador-de-carga/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-balanceador-de-carga/</guid>
      <description>En esta entrada se documenta el proceso de configuración y uso del balanceador de carga HAProxy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guía básica de configuración de Nginx</title>
      <link>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-nginx/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-nginx/</guid>
      <description>En este post se recoge una guía básica del uso del servidor web Nginx a partir de un supuesto práctico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración de un proxy inverso en Apache2 y Nginx</title>
      <link>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-proxy-inverso/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-proxy-inverso/</guid>
      <description>En este post se muestran diferentes ejemplos de configuración de los servidores web Apache2 y Nginx como proxy inverso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración de un proxy inverso en Apache2</title>
      <link>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-proxy/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2024-12-02-configuracion-proxy/</guid>
      <description>A través de un caso práctica se muestran diferentes ejemplos de configuración de un proxy inverso usando Apache2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración de un servidor SAN</title>
      <link>/blog/servicios/2024-11-10-configuracion-servidor-san/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2024-11-10-configuracion-servidor-san/</guid>
      <description>En este post se muestran, a través de un caso práctico, algunos ejemplos de configuración de un servidor SAN.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionamiento básico de ansible</title>
      <link>/blog/servicios/2024-11-10-funcionamiento-basico-ansible/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/servicios/2024-11-10-funcionamiento-basico-ansible/</guid>
      <description>Ansible es un software que permite la configuración automatizada de equipos a través de la ejecución de reglas. En esta entrada se recogen algunos elementos fundamentales de esta herramienta.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
