<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Javi Huete</title>
    <link>/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Javi Huete</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-Es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 01:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Creación de política de grupo en Windows Active Directory</title>
      <link>/blog/sistemas/2024-05-17-politicas-grupo-active-directory-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/sistemas/2024-05-17-politicas-grupo-active-directory-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una directiva de grupo es un conjunto de reglas que controlan el entorno de trabajo de cuentas de usuario y cuentas de equipo. La directiva de grupo permite gestionar y configurar de forma centralizada sistemas operativos, aplicaciones y configuración de los usuarios en un entorno de Directorio Activo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión de recursos compartidos en Windows Active Directory con cmd y Powershell</title>
      <link>/blog/sistemas/2024-05-07-gestion-recursos-compartidos-active-directory-windows-powershell/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/sistemas/2024-05-07-gestion-recursos-compartidos-active-directory-windows-powershell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Active Directory o Directorio Activo es un servicio de directorio de Windows en el que un equipo servidor comparte recursos como usuarios, grupos o directorios con los equipos clientes que se conectan a él.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión de dispositivos de almacenamiento con Powershell</title>
      <link>/blog/sistemas/2024-05-05-gestion-dispositivos-almacenamiento-powershell/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/sistemas/2024-05-05-gestion-dispositivos-almacenamiento-powershell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El módulo Storage de la PowerShell de Windows contiene múltiple cmdlets para gestionar los dispositivos de almacenamiento del sistema. En este post se recoge una lista de cmdlets de este módulo que cumplen diferentes funciones para realizar este trabajo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comandos de supervisión de redes</title>
      <link>/blog/redes/2023-11-17-comandos-supervisi%C3%B3n-redes-debian-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/redes/2023-11-17-comandos-supervisi%C3%B3n-redes-debian-windows/</guid>
      <description>El uso de algunos comandos es fundamental en la administración de redes. Diferentes sistemas operativos usan distintos comandos pero todos ellos cumplen funciones relevantes</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
