<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FCT on Javi Huete</title>
    <link>/tags/fct/</link>
    <description>Recent content in FCT on Javi Huete</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-Es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 01:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/fct/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo hacer copias de seguridad comprimidas con `dd` y `gzip`</title>
      <link>/blog/sistemas/2025-04-09-como-hacer-copias-de-seguridad-comprimidas/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/sistemas/2025-04-09-como-hacer-copias-de-seguridad-comprimidas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En entornos profesionales es frecuente realizar, de manera periódica, copias de seguridad de todo el contenido de un sistema e incluso de discos duros completos. Estas copias pueden conllevar un gran coste de almacenamiento y, por tanto, es conveniente almacenarlas de forma comprimida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo configurar Windows 11 sin conexión a Internet</title>
      <link>/blog/sistemas/2025-03-27-configurar-windows-11-sin-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/sistemas/2025-03-27-configurar-windows-11-sin-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy, en la empresa en la que estoy haciendo mis prácticas, he tenido que configurar un nuevo equipo con Windows 11. Por varias razones puede que, cuando nos enfrentemos a esta tarea, no tengamos acceso a Internet. En este caso, la red local requiere una validación para poder acceder a ella pero, en otros, puede ocurrir que simplemente no tengas una red wifi a la conectarte o un cable de red a mano. El asistente de configuración de Windows 11 tal y como viene programado por defecto en los nuevos equipos no permite configurar el sistema operativo si no se establece una conexión entre el ordenador e Internet. Pero hay una forma de evitar esta limitación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
