<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Red Hat on Javi Huete</title>
    <link>/tags/red-hat/</link>
    <description>Recent content in Red Hat on Javi Huete</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-Es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/red-hat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Métricas y monitorización con Pormetheus y Grafana</title>
      <link>/blog/administracion-de-sistemas/2025-03-11-metricas-monitorizacion-grafana-prometheus-telegram/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/administracion-de-sistemas/2025-03-11-metricas-monitorizacion-grafana-prometheus-telegram/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grafana y Prometheus son herramientas que permiten monitorizar el funcionamiento de los equipos de una red. En combinación, pueden recopilar y centralizar información relevante del funcionamiento de los servidores de una red, mostrarla de manera visual a través de una interfaz gráfica y notificar situaciones críticas en los equipos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalación y configuración inicial de OpenLDAP</title>
      <link>/blog/administracion-de-sistemas/2025-03-04-instalacion-configuracion-ldap/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/administracion-de-sistemas/2025-03-04-instalacion-configuracion-ldap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;LDAP es un protocolo de comunicación que permite el acceso a un servicio de directorio ordenado y distribuido para buscar información en un entorno de red. Este directorio incluye un conjunto de objetos con atributos organizados jerárquicamente. El directorio LDAP se puede instalar en un servidor de una red para centralizar la gestión de usuarios y grupos en la red.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración y activación de SELinux</title>
      <link>/blog/administracion-de-sistemas/2025-03-03-configuracion-activacion-selinux/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/administracion-de-sistemas/2025-03-03-configuracion-activacion-selinux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta entrada se configura el sistema de seguridad avanzada de SELinux en un sistema operativo Rocky Linux 9 para permitir el uso de diferentes protocolos de comunicación en red.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistemas operativos inmutables</title>
      <link>/blog/administracion-de-sistemas/2025-01-09-sistemas-operativos-inmutables/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 01:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/administracion-de-sistemas/2025-01-09-sistemas-operativos-inmutables/</guid>
      <description>La inmutabilidad de los sistemas operativos se refiere a la característica de estos que impide al usuario modificar libremente el sistema de archivos raíz con el objetivo de evitar los problemas que esto puede provocar. En este post se analizan algunos de estos sistemas operativos y se valoran sus ventajas e inconvenientes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
